中國最新補血劍，將人民儲蓄變股權？

文章來源： 作者 facebook

中共推出一項恐怖的新政，叫儲蓄換股權，簡單講，就係食晒十四億人的銀行存款。

《中共中央辦公廳 國務院辦公廳印發〈關於加強國有企業資產負債約束的指導意見〉的通知》第十五條（註1）：

「大力發展股權融資。完善交易所市場股權融資功能，改革股票發行制度，提升上市公司質量；加強對中小投資者權益的保護，增強投資者信心；按照投資者適當性原則，有序促進社會儲蓄轉化為股權投資，拓寬企業資本補充渠道；鼓勵私募股權投資基金等多元化投資主體發展，豐富股權融資市場投資者群體。（證監會、人民銀行、銀保監會按職責分工負責，完成時間：持續推進）」

程曉農分析：「把老百姓的儲蓄換成銀行的股權然後分利當股東，這就等於把自己的錢捐給銀行。此舉就是中共要吃老百姓，百姓的錢就是幫助銀行還爛賬，銀行垮了這些錢也就沒有了。中國是真缺錢了，不僅缺外匯，還缺人民幣。金融經濟不好的時候中共就在琢磨老百姓兜裏的錢，割韭菜停不下來。百姓的錢帶不走取不出也藏不了，十分悲催。中國不能少了美國這個市場，一帶一路是沒有用的。」

可想而知大陸經濟有幾大鑊。

大陸的朋友，提款保平安。

作者

#擠提
#真共產

註：有人更正係《2019降低企業槓桿率工作要點》

政策Link

痴撚線

用行動支持國家

話明共產架嘛

強姦金進化版 強姦金都係強姦你少少糧 呢個直頭強姦哂你成份儲蓄

芝麻政府窮到咁！

同當年侵華逼你換軍票一樣
拎哂你地啲血汗錢就報廢佢

From 新浪
促进社会储蓄转为股权投资 四部门打出组合拳降杠杆
大利好！促进社会储蓄转化为股权投资！发改委等四部门打出“组合拳”降杠杆

重要看点：

△按照投资者适当性原则，有序促进社会储蓄转化为股权投资，拓宽企业资本补充渠道；

△推动具备条件的各类交易场所依法合规开展转股资产交易，尽快选择若干家交易场所开展相对集中交易试点；

△进一步推动商业银行调动全行资源用好定向降准资金支持市场化债转股；

△出台金融资产投资公司发起设立资管产品备案制度；

△探索提出允许在满足一定条件下公募资管产品依法合规参与优质企业债转股。

7月29日，国家发展改革委、央行、财政部、银保监会四部门联合印发的《2019年降低企业杠杆率工作要点》（以下简称《工作要点》）开出了一副“组合药方”，旨在打好防范化解重大风险攻坚战，有效控制杠杆率。

具体包括：将市场化债转股资管产品列入保险资金等长期限资金允许投资的白名单、加快股份制商业银行定向降准资金使用、加快推进市场化债转股资产交易、大力开展债转优先股试点，以及探索提出公募资管产品参与债转股等，共计21条。

多部门合力去杠杆

如何推动市场化法治化债转股是一道难题。其推进近3年来，有喜有忧。

喜的是，截至2019年7月中旬，全国债转股累计签约金额达到2.4万亿元，落地资金达到1万亿元，资金到位率达41.5%，涉及资产负债率较高的200多家企业。其中，今年以来，市场化债转股新增签约金额约3900亿元，新增落地金额约3800亿元。

忧的是，在推进市场债转股过程中仍存在进展相对缓慢、项目实际落地率不及预期等问题。

为此，不久前国家发展改革委副主任连维良表示，下一步债转股工作的重点是破解难题、打通堵点，推动市场化法治化债转股增量、扩面、提质。

四部门印发《工作要点》恰是合力解题之举。

21条给出“新解法”

针对近3年市场化债转股实践中遇到的难题和堵点，《工作要点》开出了21条的药方，且每一条都有负责部门和时间表。其中，列在首位的前2条，旨在“增量”、“扩面”，提高债转股的市场参与主体的积极性和主动性。

《工作要点》提出，推动金融资产投资公司发挥市场化债转股主力军作用。即，设立金融资产投资公司的商业银行要进一步加强行司联动，扩大金融资产投资公司编制，充实金融资产投资人才队伍，建立符合股权投资特点的绩效评价和薪酬管理体系。

“目前金融资产投资公司已成为开展市场化债转股的主力军。”银保监会统计信息和风险监测部副主任刘志清此前表示，今年6月份金融资产投资公司共落地实施债转股项目254个，落地金额4000亿元。

再者，拓宽社会资本参与市场化债转股渠道。即，出台金融资产投资公司发起设立资管产品备案制度；将市场化债转股资管产品列入保险资金等长期限资金允许投资的白名单；探索提出允许在满足一定条件下公募资管产品依法合规参与优质企业债转股。

国务院国资委研究中心研究员周丽莎向上证报记者表示，社会资本参与市场化债转股渠道的拓宽，是21条“新解法”的亮点之一，有望从源头上改变“雷声大，雨点小”、“签约多，落地少”的尴尬局面。

对债转股落地资金不足的老大难问题，《工作要点》提出“加快定向降准资金使用”的办法。具体包括，支持符合条件的股份制商业银行利用所属具有股权投资功能的子公司、同一金融控股集团的现有股权投资机构或拟开展合作的具有股权投资功能的机构参与市场化债转股。推动符合条件的股份制商业银行单独或联合设立金融资产投资公司。并且，加强对商业银行定向降准资金使用情况的评估考核。

事实上，定向降准资金这个方法并不是新办法，但却行之有效。

人民银行金融稳定局负责人黄晓龙曾向记者表示，去年7月人民银行定向降准，释放了约5000亿元用于支持市场化债转股，而在目前市场化债转股总体投资万亿元规模中，定向降准以后新增了5080亿元。

券商已发180份研报，

债转股投资机会又来？

《工作要点》21条，重磅出击，有望由此激活债转股的投资机会。

回顾2016年10月，新一轮债转股大考开启内的第一个月内，债转股指数大涨冲高至2236.36点，涨幅超过10%。

从券商的关注度看，记者简单统计，自2016年当年3月债转股政策提出以来，各大券商共发了180份债转股研报，其中，10月10日相关文件政策落地后，发了60份研报。债转股热度也迅速升温，走出一波行情。

从今年来看，债转股指数中的成份个股表现不俗。

川财证券分析师邓利军预计，“国有企业利用债转股深化改革，是未来债转股的一条主要发展方向，相关行业的国改有望快速推进。建议关注有国改预期的行业和个股。”
......

藍屍咁愛國應該主動上繳啦

支那八股文我睇唔明

之前就債轉股
而家儲蓄轉股權
就快唔掂了

似係講債轉股，唔係個人儲蓄轉股

重要，推啦

搞撚埋香港呀
明日大愚屌你老尾

所以星期一罷工啦

睇唔明都唔緊要
整張長輩圖話大陸破產要搶儲蓄
咁樣班香港藍絲老人家實會好撚驚

後果自負

缺人民幣
點解不直接印錢

養老金到債轉股
今次仲要儲蓄轉股

叫班藍絲同黑警將d錢換做人民幣放係支那銀行啦咁撚愛國

共產主義 -> 權貴資本主義 -> 權貴共產主義

強姦金係老闆同你一齊比政府強姦，呢個係政府加老闆一齊強姦你

中國特色的社會主義

驚通脹 同要食人民錢啫

冇記錯有唔少學者講過中國外匯儲備大部份都係假的。用左民企銀行的外匯存款來堆數。之後用美金匯率來掩蓋，但實情個mechanism我未聽得明，明左再分享下。

同搶無分別

Cls

加碟小菜賀一賀佢

陝西子長縣水壩崩潰 工廠及街道被淹 車輛被沖走 2019年08月02日

好事黎
燒埋佢地

由客戶變股東，升級做老闆

有無話幾時實施？

人 民 發 大 財 ！

仲有，香港人要守住香港啲錢，唔好俾林奠將香港啲錢送哂中

我個藍絲老母仲專登開中国戶口存定期

即係變咗MPF

債轉股定個人儲蓄轉股先，實事求是，唔好亂吹

係共產, 不過係班官可以同D平民共產
但平民無得同班官共產

我想同習近平共產

嘩 真係共產國家

依招真係絕

共產teal

上市公司 共產黨

未來香港有得試

三毛被共產

香港都有mpf

似係鼓勵股權投資

支持 好多中立撚同藍絲好多人仔定期

屌 真係睇唔明 明明隻隻字都識

說佢地返大陸入錢

你还有党啊！

債轉股

仆街拎返中銀果5千蚊先

好玩了

支持佢啦

通常出事 就會有人出嚟話唔關政府事 叫大家信政府拎返錢 唔好搞咁多事 都唔知係三毛定真心膠

真共產主義

呢招算係最後手段，因為呢招都救唔返d銀行就真係成功支爆

鼓勵唔得就搶既啦
不嬲都係咁

錯手禁左負皮

好人好者

仲要黑色水 omg

唔怪得帝吧之前堆人 咁多個戶口加埋都唔夠一千蚊喇 原來一早收到風

真？

厲害了！支那蟈！

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

實名登記 邊個轉錢去外國就勾結外國勢力
捉去坐加充公資產

今次發喇

不買股票 扣500分
買股票 +50分

[懶人包]社會信用系統｜踢爆社會信用系統真相｜如何扼殺個人自由｜如何消滅一國兩制？ 關你咩事？ 香港大限唔係2047，而係2020？ 政府整盤棋局，完全拆穿

支爆又可以延後幾年

呢個

入嚟就係睇呢張漫畫

債轉股一早玩緊啦

全民大鍊鋼 準備又發癲

今次仲唔到14億人表達愛國心既時候
拿拿林變摸哂股權支持中共喇 愛國行為 信用評分即加100

遲啲房地產同其他資產都轉埋股權

文宣材料

誠哥家下笑到埋唔到口

寫就寫鼓勵
反應冷淡既時候班官會用咩方法meet target?
有史為鑒啦

有咩方法可以向大陸宣傳下，講返個政策強制用銀行d錢買就嚟執笠國企股票，叫d人拎返d錢保障自己

仆街無限回血 咁點先支爆

幾時開始實施?

強制性定係投資項目

星期一除咗集會仲要接放工啊

話明共產黨，共你老母產

走得快

當年日本仔，蘇聯佬對中國人做既野
依家共慘黨同你重搵， 死未！

唔係最後手段,而係自爆
民間冇晒錢,內需內房一野就爆

全國債轉股

愛國了

真正共產主義係無貨幣
而家邁向緊

各位藍絲狗, 警狗可以共享支那人榮耀未?
咁鍾意支那唔撚貢獻你啲儲蓄?

拎錢？ 會唔會俾人扣分 ？
儲得愈多錢入銀行就加分

低分 冇得出國冇得搭高鐵 有錢都冇用
高分呢可能就會冇錢

啲人發覺自己血汗錢擺銀行會比人吞
你估第一時間會做咩
中咗招班人又會點反應

又想市民埋單
撚會買咩，走資都嚟唔切

中共好毒！

邊係最後手段，最後手段直接抄你家，共你老母產

共產無敵

愛國人仕, 國家有難, 快啲捐錢比中共...

岩岩仲睇到份 咩宗教評分分級制
將宗教場所分級
連續兩年50分或兩級以下 勒令停業

真心cls

屌你即係想人擠提姐

中國特色既財技真係只有你想不到,沒有做不到

平時強行債轉股 社保基金國家隊入市 五花八門既樓市手段 已經夠有諗頭

充滿用計劃經濟mode行市場經濟既味道

唔明股票市場可唔可以解釋下

但係三毛個户口得雙位數

直接落閘唔畀提，聚集就搵防暴打佢地

唔緊印啦
佢地用支那寶
每人加2個零就ok

0:45 朱古力人

全民食草

值得大肆宣揚

做野接觸過下中國啲銀行資料，其實係有爆煲嘅危機嘅，之前個啲咩影子銀行理財產品個啲全部佔間銀行負債成三份一，根本就係谷大個數搵錢，宜家唔掂到要搶錢補血，痴撚線。

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

學印度咁，直接取消最高幣值，另發錢鈔
收返黎既廢鈔靜雞雞響銀行到當有數
瞬間增加幾十億

印咗好多年啦 再印就變津巴布韋

以後三毛出糧直接出股票仲直接，每出一篇文章就一股價值三毛嘅國企股份

防暴排埋一份就有佢份, 中共咁搞, 一揚左唔擠提先加

直頭係強姦金無敵威力加強版

算唔算焗賭

國家級技安

你錯了老闆果份其實係起你份糧扣起用黎比政府強姦

身體力行愛國愛黨

全民炒股

Lm

儲蓄mpf化

推

全面貫徹共產主義精神

逆轉思維 佢咁樣玩都得 佢個股市根本就冇得跌 Demand supply 拎走佐個supply curve

真共產

十四億把劍

有無文宣傳入支那？

共產黨好波

全部人都係賢者之石材料
即使係咁
佢哋都會覺得好自豪

共產黨明乎其實共產黨

好快擠提

支持 中國人被屠宰係自己作既孽 仲支持共產黨呀嗱 抵撚你死 最好成副身家俾晒國企銀行

零和遊戲,老百姓錢輸通漲,冇錢開飯會點?
出解放軍射撚死晒佢地

個數字升嚟唔知做咩

連登D90後可能冇聽過乜嘢叫三角債, 當年中共解決三角債其實都係玩債務重組, 資產管理公司, 同埋上市集資抽水充實股本嚟補血, 所以當年先咁多巨無霸国企排住隊嚟香港上H股就係咁解.

不過而家仲簡單, 直接將債轉股就得啦!

係銀行的balance sheet上, 客戶存款其實都係銀行的負債嚟, 所以你睇你銀行個結余係出$xxx Cr, 咁D廢中廢老成日貪強国銀行高息攞錢上去做定期買所謂D理財產品, 話唔埋遲下到期無法兌付, 個銀行存款變咗做D唔知乜Q大陸鄉下企業嘅股權, 仲要個個月銀行收番你持倉管理費添

記得叫身邊D爱国爱党嘅亲朋好友快D上去大陸銀行買多D高息理財产品, 包保发大财!

坦克碌豬

極權國家真係多玩法

入嚟就係睇呢幅圖

雙位數都食埋

呢下大絕回好多血喎

其實中共班銀行高層, 一早攞d 儲畜包二奶
買資產㗎啦

仆街啦

仆街⋯好似賣藝扮銅像啲人咁

up

狂推電子支付
等啲人冇人拎cash放哂係銀行電子錢包
再一下收哂

成個人泥色

唔係點叫共產黨

可惜中國人做開奴隸，個個都有斯德哥爾摩症。
政府比啖屎佢地食都會感恩。無拎計

支爆近了

贏國又燃

缺錢缺得好緊要

唔怪得中國人啲錢個個擺微信支付寶 甚至信埋啲戇鳩基金都唔擺銀行
有錢第一時間買樓 唔揸現金

嘩, 屌, 100% 利得稅?

咁真係支爆了

熱烈地彈琴熱烈地唱

愛國者 終於可以為國爭光 咁先係共產主義嫁嘛

咁先係真正共產黨呀嘛快啲支持國家

共産

為左偉大嘅祖國 少少犧牲冇所謂啦
厉害了 我的国

終極一戰

資本共產之間彈出彈入果然係最大贏家

共產近了！

共享我國榮耀

留名等睇股災，到時全民對武警。話你聽咩係真暴力

個社會儲蓄講緊既係類似香港強積金果隻社保金，定係一般儲蓄先？ 兩樣差好遠

中國仲有最大資金池係樓市 樓市都未轉股

迫所有人做賭仔

係共人民產 不包括共國家產

睇到有陸人話，「離明搶只有一步之遙了」

郁埋樓市先係最後一步

好明顯缺錢缺得好緊要

平民就話可以拎一萬幾千出黎
中產以上就真係畀支那充公哂積蓄

不停印錢會貶值架

你敢反佢就拎你啲器官黎回血

可以睇下依篇

今次真係人人都有
無產階級專證

我前幾日先同班垃圾藍渣講愛國就要身體力行用家產幫中國打贏貿易戰
今日大陸就出手

85之後

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

搶下面冇咩用喎 中国90%彩富掌握係1%人手上呀

佢表面上既一個月人工少過你啊屌

（十五）大力发展股权融资。完善交易所市场股权融资功能，
改革股票发行制度，提升上市公司质量；加强对中小投资者权益的
保护，增强投资者信心；按照投资者适当性原则，有序促进社会储
蓄转化为股权投资，拓宽企业资本补充渠道；鼓励私募股权投资基
金等多元化投资主体发展，丰富股权融资市场投资者群体。（证监
会、人民银行、银保监会按职责分工负责，完成时间：持续推进）

可能加大MPF個數
補濕A股
入定貴州茅台 / 平安保險保平安

咪係囉 話明共產主義 你班蟻民預左賺錢係比政府拎嫁啦

第一步罷買咩先

證明共產黨即共匪

嘩今次除左還有黨還有埋股權，人民又食又拎, fat fat la

真正共產黨

驚死唔擠提？

支爆了 支爆了

亦都足以解釋點解唔肯撤回逃犯條例
如何無記錯, 刑事事宜相互法律協助條例的修訂可以凍結同充公一個人係香港的資產

新吸血 又可以續命了

一講錢, 香港人就最緊張. 偏偏到今日仲有好多似乎仲未明逃犯條例可以有幾大問題. 重點唔係捉你個人, 係你D錢. 搞明日大嶼都係睇中香港庫房D錢.

支那狗次次咁有創意抵佢贏啦
快d行呀支那，有錢就可以打美帝

即係又錢轉換成股權
你就要期望間公司賺到錢可以分返利息, 同埋股權就無得轉返現金

之前咪有新聞話支那有人放響銀行嘅500萬存款拎唔到

依招痴撚線 配合埋芝那信用 普通人換貨幣都被監控 換得多都要捉你問2句 銀行出事就攬炒

共老公老婆

讓領導人先富起來
移民美國把美國都佔領

分出來果d息都未必有得拎出來啦

真 補血劍

請問有無fb src
想比個親共老豆睇

抵死 全部人既錢比習近平拎黎利用

中國夢呀嘛

多謝！

點解香港咁有錢要比佢地搞
香港d有錢佬覺得d錢比人拎曬都無所謂？

其實中國玩玩下咪又係變左安倍經濟學, 儲蓄負利率, 迫人落場投資
只不過而家係國家幫你轉埋咁解

呢次真係中國特式既社會主義

快啲推行
想睇佢幾時爆

希望比多D人明白, 逃犯條例其實根本唔係一個關乎爭取民主自由的事, 其實講來講去都係錢作怪. 香港人未必關心自由民主, 但香港人一定關心錢.

由起高鐵, 搞一萬億的明白大嶼, 西九文化區, 全部都係錢作怪.

”中國特色既財技真係只有你想不到,沒有做不到“
呢句好正！！！

囉你d錢然後將d所謂投資左既資金使清光就真

無知五毛仆街嗰時唔好喊

講咪支持國家
做就笠水帝吧

其實講黎講去都係, 經濟根本無大家想像中咁好
d公司無業續又想維持, 一係比咪上市集資, 之後個股價狂趺投資者受罪

好撚癲
當人係棋子

你唔會眼甘甘睇著d共匪搶錢又唔理therefore, unseperateable issue

老豆一向親利益
我估佢親共都係因為聽得多佢班藍絲fd吹奏大陸經濟點好點好

亮劍了

支共終於頂唔順要全民還債

怒推！

高官走難 百姓食屎

仲唔幫手頂住狗共侵港
成個香港既資產都會被利用

中美貿易戰下, 中國經濟點都會好. 岩岩先創30年GDP增速最低, 得返6.2%. 因為過去一孩政策, 人口紅利開始減少, 人口未來會老化. 正因為咁先需要推一帶一路同大灣區, 以及2013年又要推上海自貿區, 又要搞前海去吸錢. 搞左幾年, 成功未?

你唔明，果邊所謂投資其實就係為黨運作集資，回報唔存在既，只有d錢唔知洗左去邊，有得俾你囉返嗎

又返去共産年代

新版打地主分田地！
打存户分存款🤣
支爆真係好近

支那全國暴動

中共幫人投資，好為人民著想

哇 如果消息屬實

貼去連儂牆

我估藍絲紛紛鐘倒戈

擔心點轉返d錢出嚟

文宣文宣

快點共產吧

即係同晚清1911年四川保路運動無咩分別, 迫人民去投資川漢鐵路, 軍隊調去四川鎮壓, 點知搞到湖北空虛, 革命黨人就趁機發起武昌起義, 之後南方各省脫離中央獨立, 大清覆亡

你提款隨時係惡意沽空，然後比官媒彈句別讓xxx跑了

係用佢D 社會保險?

用到人民儲蓄就算係中國愚民都同你死過

痴撚線 d錢擺係屋企床下底算啦

社會主義，天經地義
十四億奴隷仲唔快啲感謝黨

現代版軍票

真

共同生產 官員擁有

留名跟進

閪國家

有無link

其實等同強積金， 係香港用你收入既5%
大陸就100%

個國家真係恐怖到呢
一方面監控愈來愈多
另一方面將所有人民既個人財產收歸國有

呢個咁先進既國家你住埋我果份

sor 禁錯負皮

你升左賺錢想cash in 都未必得

幾時到三峽？

戇鳩獨裁國家

即刻整長輩圖俾佢
睇吓嚇唔嚇得醒佢
班中國人一向身體最誠實

咪同強積金一樣

國家級以債(儲蓄之於銀行係債)換股

支爆不遠矣

睇黎我講嘅“人民銀行”已經開始緊...

你搵到錢之後離唔離到場都係一個迷

有名叫 共產黨 所有資源同金錢 都係中央既 明白無！ 比d藍絲睇下慌吾慌？

你老尾已經唔係補血劍 係補血屠龍刀XXXXL
一刀死全家

同問 幾時實施

人仔而加得中港澳用得！ 其它地方當費紙

存入銀行嘅錢變股權，逼你做股東，但啲錢係大陸

cls 咩concept 嚟

黨做事好有效率，習帝一聲令下，聽日已經上馬

衰撚過叫人炒股 直接偷人錢

mola mola

開學連書都用舊書

唔係就影印，pdf都唔益佢

愛黨愛國既一定支持

支共倒台後維尼唔驚失
可以開番個中共攬炒教室

真共產主義
人人都是銀行股東，諗起都興奮

推！

啱喇
用生命值愛國

Push

大陸人：點解共產但佢有范冰冰屌我冇

真。共產主義

點解仲有錢俾中聯X維穩費？

人民幣要爆炸

真的要吃草

其實呢個好有潛力大造文宣，
啲港豬咁重視錢，俾佢地知大陸要收錢共產，
唔知佢地會點

大陸冇新聞報？

唔知之後仲有冇人收錢遊行呢
行完啲錢又畀人食返

底撚死啦 支那狗

唔係咩叫共產

人民肯唔肯

下？係咪有資料就報得？咁之前慘被公開身分信息既人咪好慘

人地已經走資去其他國家

共產主義嘅極致

正

乜老人金 咁快用晒呢咩

唔係好明，咁啲人睇醫生同生活甚至出國，唔收支付寶，可以用咩生活？啲錢攞唔攞得返？定只係儲蓄轉股有升有跌？

比侵侵咁打法會有錢剩先奇

軍票嗰時仲可以搵日本仔換下糧食攞住垃圾股票，可以換到咩

快快快

開心share

1

如果強制性就真係反了

變到現先叫資金，變唔到現既叫垃圾

比大陸抄 L 完家唔去借頭借路落嚟乞

大陸唔會班後生負債超勁，對呢班人黎講根本無影響

房地產根本唔值錢

/desktop 001.jpg

蝗既戶口唔係無限錢

大家睇下最近內銀啲表現

文宣係時候做野

香港獨立

仲記唔記得09年雷曼債券
性質一撚樣

班蝗人工咁低
再加上支那係敗家仔
邊度黎無限回血

買輝山乳業，中金再生。

國家沒錢 全民集資

濟提架喎

印左好多年
不過d錢係流曬入房地產市場
所以推到大陸樓價咁貴

我嘅我嘅 你嘅我嘅

隻隻字都係中文字。但係睇完真係完全唔明佢up乜撚野...

咁抵死既
求出處！

你連心愛的祖國的大便都不敢吃
還敢說愛牠

希望係真
一日冇大事發生一日共產黨都唔會冧

我都要走啦

好撚正, 前幾年班友應該係知道哂發生咩事先瘋狂將D錢轉去香港/海外

有無文宣幫手整圖
係時候提下廢老去幫幫國家

長輩圖題材又到喇
講錢就最實際
等睇班廢老驚唔驚

中國永不爆煲之迷揭開了, 平民補血劍, 其實一早做緊

高登講到連登嘅支爆就嚟實現喇

Fact check左 佢成段野係講緊IPO
唔係個種債傳股